港鐵按機制再加價2.55%

屌佢老母呀而家咩時期啊仲加價

唔搭驚閪 話之佢加255%

可加可減

根本就係可加可加機制

市民再按機制使用廢老卡

政府統計處今日（26日）公布去年12月運輸業名義工資指數變動為3.4%。按照港鐵票價調整方程式計算，連同早前公布的去年12月通脹指數為2.9%，減去額外的0.6%扣減，得出的結果是2.55%。換言之，新一年度的港鐵票價將可加價2.55%。
港鐵其後發新聞稿指，因應機制內設「負擔能力上限」封頂機票，故實際票價將維持不變。同時又指，因應新冠肺炎疫情對本港造成影響，故宣布推出一系列超過7億元的車費優惠，包括將現有的「程程3.3%車費扣減」優惠、「港鐵都會票」及「屯門-南昌全日通」的現行售價延至明年1月1日。